招巴打4月尾一齊去北韓

我5年前去過一次北韓，果時仲係金正日未死，依家金正恩時代都想去多一次

上網search到個trip，行程內容係我上次去嘅2-3倍，仲話係北韓官方搞，想睇下有無人一齊去，招3個人

有人去PM Me～
---
行程安排

第一日：2017 年 4 月 28 日 瀋陽－序章

當晚內抵達瀋陽香格里拉今旅酒店集合，由北韓旅遊專家作簡介。瀋陽本身住有大量中國朝鮮族，甚至部份北韓人，是進入北韓前的最佳序章。
第二日：2017 年 4 月 29 日 丹東、平壤－北韓郊外和平壤初見

乘坐火車從瀋陽到丹東,通過中朝邊境到平壤,途經新義州經濟特區及北韓鄉郊。新義州經濟特區是曾經以香港特區作模範而建成, 惜計劃後來終止；
黃昏前抵達平壤；

於金日成廣場散步-平壤市中心最大的廣場,亦是大型慶祝活動、閱兵儀式等舉辦的地方；

在平壤長箭街散步,觀察被稱為「平哈頓」的摩天大廈建築群, 途經勞動新聞總部；
與北韓導遊、北韓專家共晉晚餐；

入住平壤最高級高麗飯店,位於市中心,不用被島嶼隔離。

第三日：2017 年 4 月 30 日 平壤、開城－北韓共產鄉愁

錦繡山太陽宮－北韓最壯嚴的地方，需額外向政府申請才能到達，是已故領袖金日成及金正日的陵墓，由於完全不能拍照，可說是最神祕的地方。
萬壽臺紀念碑－拜訪北韓重要領袖金日成及金正日的銅像；
平壤電車遊－體驗平民交通工具，電車在前蘇聯製成，窺探遊客甚少到訪的社區；
主體思想塔－了解北韓最重要的理論及金日成統治的基礎，以及人民的實踐程度；
平壤地鐵－共乘搭六站，並到達平實的車站；
凱旋門－1945年完工，以慶祝北韓已故領袖金日成戰勝日本的入侵、使朝鮮半島獨立；
⼈民⼤學習堂－透過普通話或英語與當地在職⼈⼠交流；
少年宮－北韓少年受體育及藝術訓練的場地，解構這前蘇聯遺物如何繼續影響北韓青年；
前往開城市；
品嚐高麗時代的皇族及精英方可享用的傳統銅碗晚餐；
入住開城民族旅館，體驗傳統韓屋文化。

第四日：2017 年 5 月 1 日 開城、平壤－三八線、南北韓邊界

參觀南北韓邊界，位於板門店38線的非軍事區，全世界守衛最森嚴的邊界；
高麗成均館－為聯合國文化遺產，了解高麗王朝歷史；
開城古鎮內散步，感受其簡樸風情及和平壤的差異；
登上山丘眺望開城全景，觀賞傳統韓屋建築群；
返回平壤；
和平壤人民一同參與「全世界勞動階級的節日」勞動節慶祝活動；
晚餐於前金正日御用日本廚司藤本健二的壽司店，傾聽日本與北韓的故事；
凱旋遊樂場－有機會看見北韓人展示真摯燦爛的笑容，以及細看近年平壤的娛樂項目；
入住平壤最高級高麗飯店，位於市中心，不用被島嶼隔離。

第五日：2017 年 5 月 2 日 平城、平壤－金正恩新時代

前往平城市，到訪金正淑第一中學，與當地中學生交流；
返回平壤；
在平壤未來科學家大街散步，解構近年金正恩並進政策下，平壤市為何出現新建築群；
於平壤市內新興的 Pizza 店午餐，感受西方文化於北韓的影響；
金銀咖啡館，由平壤市民開的企業，探究近年的資本流動；
中朝合資光復百貨公司－直接兌換北韓圜，與當地人一起購物、逛超市，也是中朝合作的項目，這兩年卻疑似有中資撤資的傾向；
到達平壤鳳岫教堂，探討北韓的宗教背景，以及南北韓宗教交流細節；
韓式燒烤晚餐；
平壤大同江酒吧，感受平壤新都市生活，放鬆與當地導遊傾談；
入住羊角島國際飯店或同級酒店。

第六日：2017 年 5 月 3 日 新義州 － 朝鮮特別行政區

火車出發到新義州市；
下午到達新義州市，探索新義州中央廣場，觀看金日成銅像；
金日成、金正日和金正淑的「白頭山三虎」圖；
到達東林鎮，是北韓的小村落地區，並步行到東林瀑布及探索周邊村莊；
入住東林酒店。

第七日：2017 年 5 月 4 日 新義州 － 曖昧中朝邊界

平安鏡道省歷史博物館，介紹省份發展歷史，隨團專家介紹新義州在朝鮮開放的作用；
平安鏡道化妝品公司，觀看最有名化妝品的生產過程，並與工人會面；
平安鏡道民族公園，參與傳統遊戲，並欣賞當地風景；
午餐後到達鴨綠江旁的勞動公園，並罕有地在北韓一方觀看鴨綠江斷橋，由北韓專家解說朝鮮戰爭中，中國的義勇軍如何渡過鴨綠江；
訪問新義州幼稚園，這裡的小孩曾經參與阿里郎表演；
下午五時半到達朝鮮海關，並進入中國丹東市；
高速鐵路回到瀋陽；
晚上入住瀋陽香格里拉今旅酒店；
行程完結。
第八日：2017 年 5 月 5 日

自行安排到機場，或其他旅行計劃。

Ching,有興趣，但呢到點pm?

幾錢? 有興趣

同問。
另問邊間旅行社?

😂

係GLO travel搞架，睇過佢地網頁，沈旭暉都有份搞⋯ 有個whatsapp group開左，入面傾：

咁即係跟團定包團

其實可以問下佢幾多人可以包團，多d 人一齊去梗係好d

推

巴打我有興趣， 想問下會唔會諗住去埋金剛山？

glo 做左好耐北韓團，不過貴

巴打加油

幫推

我見佢今次好似無金剛山，有咩特別？GLO可能賣沈旭暉同埋其他帶隊，所以特別貴

一定係4月尾出發？

今次好似係，唔知會唔會搞第二次

tg : yyss5

經元山去金剛山，以前係南北韓旅遊合作區，主要睇風景，有分外金剛同內金剛

由平壤坐車要幾個鐘，因為太入，所以要起金剛山住一日

ICIC
不過佢睇落無呢個行程

$15000
On9
番大陸包團平一半有多
一樣瀋陽出入

用大陸護照先平唔係咩?
香港護照邊有得平

大陸團行程係點架？